Dublex olarak planlanan evler, dublexten çıkarılıp tek daire yapıldığında ve iskan işlemlerinde sıkıntı yaşan kişiler için dublex olan plana göre üst katta bir elektrik sayacı
ve su sayacı takılır. Her 2 dairenin kullanıdığı elektrik ve su ana sayaçlardan geçmektedir. Üst katın kullandığı elektrik ve su miktarını hesaplamak için üst daireye de elektrik
ve su sayacı takılır. Fakat fatura sadece alt daire yaşan kişiye gelir. Bu faturayı ortak olarak öderler. Her ay bu üst daireye düşen faturayı hesaplamak yerine bunun bir masaüstü
yazılımını geliştirerek zaman ve dikkatsizlikten doğan yanlış hesaplamaların önüne geçmiş oluyoruz ve her iki daire içinde bu fiyatların hesaplanması daha sağlıklı oluyor.